【清算港台】傳管理層抽起節目後將向員工追討製作費 港台：員工不當承付開支可徵附加費

播缸魚算啦李百全

港台早前有節目的部分集數被抽起，消息指，如節目是因未能「過關」導致無法播出，涉事員工會被追討製作費作處分。港台回覆《立場》查詢時表示，港台作為政府部門，《公共財政條例》適用於港台員工，如政府認為有公務人員在受聘時不當地承付開支，可向該人徵收附加費。根據條例，有關附加費由財政司司長決定金額，從薪金或退休金等報酬扣除。

《公共財政條例》列明，如公職人員受聘用時不當地承付開支，財政司司長可向該人徵收附加費並決定金額，及後由該人的每月薪金、工資或退休金扣除，其總額不得超過該月報酬的一半。被徵收者有權在獲通知後 30 日內，向行政長官提出上訴。

消息人士上月向《立場》表示，管理層有最新構思，表示如果《鏗鏘集》、《鏗鏘說》團隊拒絕按管理層建議修改節目內容，令節目無法「過關」，同時又未有可以頂替的「過關」節目出街，管理層就要問責，涉事員工可能會被追討製作費，而製作一集長約半小時的節目成本可高達 20 萬元。（詳見報道）

被人清算緊，點算

2樓無尾bear #292292 歷史

香港人, 輕鬆吓啦, follow 大波madam 有咩問題

關台算啦

咁搞法唔quit仲有意思咩

TVB周奕瑋：多謝日清食品搵我做開幕司儀！

直接轉播cctv算吧啦

冇野可以再做

叔係連消極對抗都唔俾
想啲人自己走

黃底褲員工要俾錢打工都無反應

其實咁姐係逼人走
準備換曬堆黨員員工入去

Cls班公務員成日買錯野又唔見追究

走

退休金扣曬

可以走去邊，香港有幾多個電視台
得返黃viu

有能力唔好留係香港啦

播魚樂無窮算啦屌

罷工啦

用返呢種咁柒嘅思維
咁班高官做咗啲柒政策
例如用咗幾億買乜鬼銅X口罩
結果唔符合公眾期望
係咪可以叫決策要買果件嘔返舊錢出來？
又例如海洋公園
如果三年後都係瓜柴執笠
咁係咪可以叫劉主席同蘇局腸填返果幾十億？

樓主，有無計呀真係諗住上連登救世界呀

就係想迫走你班人 因為直接炒根本無正當理由

利君雅就係例子

viutv都係用now新聞，電視新聞邊個台都已經染紅晒。
想繼續做新聞要學有線部分辭職班人同蔡玉玲咁去網媒，但網媒而家經營亦好困難。有線辭職個班，已知搵到工嘅多數去網媒，亦有一小部分去電視台做資訊節目記者、大學教書或者PR。

26樓冷血無尾 bear #292292 歷史

除左新聞外VIU仲用好多黃絲藝員
呢D分到家仲可以玩落去
唔睇新聞咁解
暫時睇落D新聞都仲未太過份既

係告鳩你班人，睇死你無錢，唯有自已走

遲早會，乘機換血，支那第二閪隊

Please pin, 不過你都未答我可以點做

25樓冷血無尾 bear #292292 歷史

香港人, 輕鬆吓啦, follow 大波madam 有咩問題

未答我可以點做呀， keyboard man

銅心口罩扣左林鄭班仆街錢未

條高鐵，港珠澳個個月蝕到豬西有冇人負責呀，
屌你老母

還有仲未pin

冷血無尾 bear #292292 歷史

香港人, 輕鬆吓啦, follow 大波madam 有咩問題

痴鳩線要你回水

Pin 呢

Pin please

痴線過帶錢返工

做五毛搵咁多係咪想走資移民阿？

我一直都叫樓主移民，但佢唔聽，你可唔可以勸下佢

推

push

pish

冷血無尾bear#292292

根本這件奴才想將香港電台，公信力直接毁滅，佢已經連戲都不做……

香港人會咁做咩

好毒計

佢地仲有冇本事唔再做香港野先
唔黃都唔比佢藍
做非時事既題目

典型冷嘲熱諷撚

呢招惦